其實朋友係咪必須？

人愈大 愈覺得冇朋友更好
煩少好多 一個人又自由
只係少左好多娛樂 因為做咩都冇伴
不過單機嘅樂趣仲多

女朋友先係

我都覺
好耐無同朋友出街了

愛情我更加冇欲望
由細到大都好抗拒肉麻野 諗起都唔舒服

唔開心個陣你點解決

唔係
無朋友

大部份問題朋友都幫唔到手
我本身都唔中意傾訴 愈講愈覺得冇人明白
除左日常小事例如叫人幫手拎住啲野 諗唔到有咩可以叫人幫

都唔一定要幫手既 簡單有個人聽你講有時都好足夠
唔鍾意既傾訴係咪有野擔心

有咩問題自己解決仲好過搵人幫 始終自己最清楚自己
當然 有時朋友可以提供到憑我自己一個冇可能做到嘅野
但係好少有 可能我啲朋友廢

你依家就聽緊我講 但係我地唔係朋友
依家有網絡 個個都可以突然成為知心朋友
現實中仲有冇必要維繫嗰啲朋友
講真 我同你呢個陌生人講野 仲暢所欲言過任何一個朋友

係網絡大家唔識大家先會有咁既感覺 你亦都見唔到我既表情同身體語言 但知心朋友依4個字唔係咁簡單 唔係同你up兩句就可以成為 係佢真正去珍惜你保護你 希望樓主你遇到 你就見到朋友既可貴之處

你問我有咩擔心...其實我性格好坦白 成日心諗咩就會自然講出口
但係日子耐左 發現咁坦白好危險
做人太真心 會比人當傻仔

多謝你
真正珍惜同保護我...我想象唔到

我講唔到確實既事到底一個人做咩先代表佢珍惜你 但我相信每個人都想被珍視被陪伴 可能環境令到我地同自己講 自己一個都得 無錯 一個人可以生活到 但一個人行得快 兩個人行得遠 早抖

友情愛情都唔可靠
只會徒添煩惱
自己一個最開心

出外靠朋友

我都放棄左朋友2個字都有3年
一開始常感覺到孤獨
但習慣後會發現做咩都好自在
wtsapp同電話終於做到
唔會有人搵我
以前必有既生日聚會 大時大節既聚會
由以前都會叫下 到最後變到而家唔會搵
當然有一部分我都有責任
因為我成日都唔會覆msg同聽電話
感覺好攰
雖然而家有時都會諗起開心既日子
但我發現當自己一個個陣
個心情先係最舒服

朋友係利益關係 (分享自己/樹窿/減壓)
另一半係共同成長/互相依賴關係

呢個po好毒

我都係類似情況
但諗真啲只係我太自私
唔想付出怕麻煩但又想要有朋友既好處

睇你既自私係代表咩
我只係中間經歷左d野
變得唔再信任人
況且有埋情緒病 感覺呢個世界冇野可以值得信任
開始變得唔會講任何野
但當崩潰時
想搵人傾訴時
一開始佢地都會理自己
但過一段時間就會感覺到自己其實係騷擾緊人地
最後 我終於認清
每個人都係一個個體 無需要去承受他人既負能量
漸漸我決定唔再講 唔再出現
但有時孤單感湧現 仍會想有朋友可以傾下計
但理智同自己講
唔可以麻煩別人

有好過無囉